\addcontentsline{toc}{section}{\arabic{songnum} Tulkoon joulu}
\beginsong{Tulkoon joulu}[by={Pekka Simojoki},
index={Niityllä lunta, hiljaiset kadut}
]

\meter{6}{8}

\beginverse\memorize[verse_oma]
\musicnote{A}
|\[A] Niityllä |\[E]lunta, |\[Hm] hiljaiset |\[F#m]kadut,
|\[D] taakse jo |\[A]jäänyt on |\[Hm7]syksyn lohdutto|\[E7]muus.
|\[A] Muistojen |\[E]virta, |\[Hm] lapsuuden |\[F#m]sadut.
|\[D] Sanoma |\[A]joulun on |\[Hm7]uusi mahdolli|\[E7]suus.
\endverse

\beginchorus
\memorize[chorus_oma]
\musicnote{B}
Joulu on |\[A]taas, riemuitkaa |\[D]nyt.
Lapsi on |\[E]meille tänä |\[Hm]yönä synty|\[F#m]nyt.
Tulkoon |\[D]toivo kansoille |\[E]maan,
pääsköön |\[C#7]vangit vankilas|\[F#m]taan.
Uskon |\[D]siemen nouskoon |\[A]pintaan,
olkoon |\[Hm7]rauha loppuma|\[E7]ton.
\endchorus
\beginchorus
\replay[chorus_oma]
\musicnote{B}
Joulu on |^taas, kulkuset |^soi.
Jossakin |^äiti lasta |^seimeen kapa|^loi.
Tulkoon |^juhla todelli|^nen,
tulkoon |^Jeesus Herraksi |^sen.
Tulkoon |^rakkaus ihmis|^rintaan,
silloin |\[Esus]joulu \[E]luonamme |\[F#m]on. |\[F#m] \[E7]
\endchorus

\beginverse\replay[verse_oma]
\musicnote{A}
|^ Tahtoisin |^päästä |^ paimenten |^mukaan,
|^ unohtaa |^kiireen ja |^melun rasitta|^van.
|^ Aamu kun |^koitti, |^ tiesikö |^kukaan:
|^ tuo ensi |^joulu sai |^muuttaa histori|^an.
\endverse

\beginchorus
\musicnote{B KERTOSÄE,} sama kuin ensimmäisen säkeistön.
\iflyric
KERTOSÄE, sama kuin ensimmäisen säkeistön.
\fi
\endchorus

\beginverse\replay[verse_oma]
\musicnote{A}
|^ Ikuisen |^joulun |^ jos tahdot |^löytää,
|^ sydämes |^avaa ja |^kohtaat Vapahta|^jan.
|^ Et löytää |^kultaa, |^ et juhla|^pöytää,
|^ löydät vain |^seimen ja |^tallin korutto|^man.
\endverse

\beginchorus
\memorize[chorus_oma]
\musicnote{B}
Joulu on |\[A]taas, riemuitkaa |\[D]nyt.
Lapsi on |\[E]meille tänä |\[Hm]yönä synty|\[F#m]nyt.
Tulkoon |\[D]toivo kansoille |\[E]maan,
pääsköön |\[C#7]vangit vankilas|\[F#m]taan.
Uskon |\[D]siemen nouskoon |\[A]pintaan,
olkoon |\[Hm7]rauha loppuma|\[E7]ton.
\endchorus
\beginchorus
\replay[chorus_oma]
\musicnote{B}
Joulu on |^taas, kulkuset |^soi.
Jossakin |^äiti lasta |^seimeen kapa|^loi.
Tulkoon |^juhla todelli|^nen,
tulkoon |^Jeesus Herraksi |^sen.
Tulkoon |^rakkaus ihmis|^rintaan,
silloin |\[Esus]joulu \[E]luonamme |\[F#m]on.
|\[F#m] \[E7]Joulu on |\[A]taas! |\[A]
\endchorus

\ifchorded
\vspace{10mm}
\noindent
\gtab{A}{1:X02220:002310}
\gtab{C#7}{4:X12121:013121}
\gtab{D}{1:XX0232:000231}
\gtab{E}{1:022100:023100}
\gtab{E7}{1:020100:020100}
\gtab{E7}{1:020130:020140}
\gtab{Esus}{1:022200:023400}
\gtab{F#m}{1:244222:134111}
\gtab{Hm}{1:X24432:013421}
\gtab{Hm7}{1:X24232:013121}
\fi

\endsong
